【新居屋2017．申請表格】新居屋今接受申請 小心8大填表陷阱

新一期居屋彩興苑、銀河苑及銀蔚苑今日（30日）起接受申請表，料有大批市民看準「上車」黃金機會遞表，不過原來填表亦大有「學問」。房委會向《香港01》表示，申請者常出現8項常見錯誤，包括漏填聯絡地址、沒有遞交完整申請表及提交錯誤支票等；準買家遞表之前，一定要細心檢查自己有否犯以下錯誤，切勿「輸在起跑線」！

有意申購新居屋的市民不但要留意自己是否符合申請資格，亦要詳細閱讀申請須知。不過，原來房委會在收到每次申請表時，都會有不少人「填錯表」。房委會向《香港01》臚列出申請表較常見的錯誤，現可歸納出八大類供準買家參考。
夫婦分戶被「DQ」
房委會指，不少表格是夫婦分開2份表格申請，惟按申請規定，列明夫婦必須名列同一申請表，如發現有此情況，所有申請一律作廢，即時取消資格。

此外，新居屋已預留600個名額予「家有長者優先選樓計劃」家庭，不過白表客就要留意了！因為白表申請人參加 「家有長者」的家庭組合，必須屬於核心家庭，即組合內有夫妻、父母與子女。如果祖父或祖母與孫兒申請，則必須證明孫兒的父母均已去世，才可視作核心家庭，否則不能列入核心家庭申請組別。

填漏聯絡地址失資格
今期新居屋只得約2,100伙單位，寫錯表格隨時「冇得留低」！房委會指，部分申請人會「大頭蝦」漏填表格第2頁的聯絡地址，根據申請表，綠、白表共有七個部分，聯絡地址分別位於第4及第6部分，要求申請人填寫在港的居住及通訊地址。

而且，申請人在網頁下載申請表時，沒有將整份共4頁的申請表遞交。即使發現填錯表格，亦千萬不要再重交一份，因為重複申請將會取消有關資格。若然申請者的資料有所改變，需要以書面通知房委會，並註明申請編號及所需證明文件。

支票要刪「持票人」方有效
無論綠、白表的申請者，均需在交表時連同200元申請費的劃線支票一併遞交，不過房委會就指不少申請者沒有遞交支票、錯誤填寫支票如支票抬頭、發票日期、銀碼錯誤及漏簽名等，或者沒有在支票背面填寫申請者身份證號碼及聯絡電話。

此外，填表時要留意支票抬頭人為「香港房屋委員會」和刪去「持票人」一字，銀碼須以正楷填寫和不接受期票，必須緊記在背面寫上申請者的身份證號碼及聯絡電話。

房委會亦提醒有意申請的合資格人士，在填寫申請表前應詳閱申請須知，並可以申請須知內提供的範本作填寫參考。

留名

我想問 我申請左公屋
點先知我係過左資產審查?

係咪過左審查就即可綠表申請?

留名睇笑話

之前樓主巴打開左個申請居屋 post , 自己去爬下文 , 再唔係房屋處個網都有寫 , 睇你都唔止一個問題架啦

見左主任同你做審查
通知左你合格先係

唔會不知不覺就過左的
過左就可以申請綠表證明